鏗鏘集：回歸廿周年系列一之這麼近 那麼遠

廿年來中港兩地經濟、生活、文化迅速融合，亦因此產生磨擦和紛爭，兩地生活文化大不同，經過廿年後，矛盾更激烈。有人著重保留兩地的邊界，透過拍攝照片，希望保留邊界以南的香港特色不變；也有人早早北上發展，尋求機遇。廿年來，香港和香港人都不停尋找自己的定位。

大家點睇